自願醫保 or top up plan既疑問

小弟岩岩fresh grad 從來無買過保險既
由細到大都算係未乜大病痛既
返緊份工就有以下既住院保障plan
見到有10萬同80%既SMM
呢份係咪大致包到哂十零萬既醫療開支？
如果講緊擔心有嚴重疾病之類想額外加多份top up plan eg 信諾top up / 自願醫保既
墊底費方面又應該點樣計算或者選擇好？
我手上呢份其實係咪買份8萬蚊墊底額既已經基本上有乜事入院一蚊都唔需要自己再出？

另外其實咁既情況下 Group Medical + Top up係咪已經足夠？有無需要考慮埋危疾保險 例如富通168？

求巴絲學術討論下

自推

十零萬大致包到嘅，預claim 8成。

墊底費大部份人會揀兩萬左右，視乎計劃種類

你公司份group med證明你份工都要交唔少稅，可以買自願醫保扣稅。

至於足唔足夠或者需唔需要係睇你個人想法，例如要入院做手術又或者大病（癌症、心臟病、中風等危疾）你現有嘅保險幫唔幫到你手。

醫療係實報實銷，危疾係一筆過賠。

咁想請教下墊底費既部分應該點計
如果我預期短時間都唔會轉工既
佢包10萬SMM係咪即係我補份墊底費5/8萬既mid-end or top up洗費都應該包得哂？

例如2萬墊底費嘅咪2萬以下自己俾。

10萬SMM係group med賠唔足個數（FYI通常係雜費）嘅8成，例如仲差1萬嘅就從10萬SMM扣減但只賠多8千，自己俾2千。

我唔係好明你mid end 同 top up所指嘅係咩，無你啲資料。
至於包唔包得曬睇下中咩病，理論上一份公司group med一份私人兩萬墊底high end醫療費應該問題不大

短時間轉唔轉工唔係重點，萬一有事中左有病歷買唔返私人就大鑊，經濟能力許可又唔影響生活的話唔好慳嗰少少錢。

1）醫保係for 醫病
危疾係for病咗之後做唔到嘢，給你生活嘅
你睇吓你其實需要邊種

2）如果是想要醫病
你係唔係驚cancer所以想加大自己嘅保額
是嘅話，有以下兩個方向
A、癌症護理top up
優點：平，而且從檢測、住院、手術和標靶藥物都包
比較適合不想同自己本身份公司醫療重複嘅人，用一個小錢買份大嘅保障

缺點：淨係包癌症，唔夠全面

B、高端醫療or 高端自願醫保
優點：
從癌症到其他大病通通包齊，而家還有全額賠償。從半私家到私家都有。

缺點：
高端醫療雖然30到40都是幾千蚊，不算貴。但是50打後即使高墊底費嘅都要幾皮。如果退休之後，不是有錢人嘅話，一年至少2萬幾的醫保錢，都咪話唔吃力。所以，對於本身並不是中產嘅人黎講，投資尼個要小心。畢竟，高端嘅嘢不是for 普通人玩嘅。

感謝詳細指教
其實主要都係驚壯年中埋啲危疾想加大個保額
高端方面如果老左退休係咪又驚轉唔到較平既醫療plan? 因為如果中過咩之類 就好難保返果樣野？
如果儲蓄式危疾好似富通168係呢個case又有無用

8萬底啦，大佬你公司比十萬，接到天衣無縫啦

claim八成咪姐係八萬，搞掂

smm 我見中文係嚴重附加保障之類？
如果係啲minor野係咪即係就唔會用到果8萬？
定係講緊無論我claim乜總之爆左上面個數
就會用果10萬黎同我包底？

大致可以咁理解。

你公司份plan其實幾好，起碼跑贏市面大部分嘅group plan，相當于自願醫保嘅靈活計畫（即是自願醫保比較貴嘅plan)

1)basic plan
保額：每年每症有四十幾萬
可以cover腸胃鏡嘅費用，小&中毛病都不用擔心

2）附加嘅smm
保額，每年每症10萬，八成賠償

例子：
假設一個病要五十萬。公司醫療claim左40萬，還剩10萬。如果無smm, 要自己啃。
有嘅話，smm可以賠十萬嘅八成即是8萬。
最後，自己出兩萬就ok

P.S.
如果是fg, 咁嘅公司值得長做

你話比較擔心壯年有危疾

了解下份公司plan嘅細節內容（就是內約嘅小字）
例如對於中風、心臟病和癌症大概可以claim到幾多

然後，心中有數之後，再睇下自己邊part是唔夠嘅
同埋計下自己嘅實際情況。

如果只是需要醫病嘅錢，top up is totally enough.

如果自己還要養亞爸亞媽嘅，才需要考慮危疾，畢竟危疾其實是for 病左嘅生活洗費，同埋對屋企人嘅責任。

至於墊底費還是其次。

感謝巴打 好詳細分享
睇完唔洗on99比agent劏
最後唔係好明每年每症40萬係咩意思
根據張單既item既cap其實會去到40萬咁多咩
即係假設訓左成個月院？

優質學術post 自推

1）每年每症40萬，表面意思如字面，具體要睇返內約嘅具體含義，因為唔同嘅公司會有唔同嘅限制。

2）訓成個月院嘅機率其實低過中六合彩，一般除非是昏迷嘅case, 好少俾病人留院咁長時間。即使是癌症手術，都唔會咁耐。

感謝巴打耐心解答